%\section{\textit{Hibernate}}

	\par Com a evolução e popularização da linguagem \textit{Java}, e com o seu
uso cada vez maior em ambientes corporativos, percebeu-se que, perdia-se muito
tempo com a confecção de \textit{queries} SQL\footnote{\textit{SQL - Structured
Query Language}} usadas nas consultas em bancos de dados relacionais e com a
construção do código JDBC\footnote{JDBC - \textit{Java Database Connectivity}},
que era responsável por trabalhar com estas consultas. Além disso era notório
que, mesmo a linguagem SQL sendo padronizada, ela apresentava diferenças
significativas entre os diversos bancos de dados existentes. Isso fazia com que
a implementação de um \textit{software} ficasse amarrada em um banco de dados
específico e era extremamente custosa uma mudança poterior. Além disso havia o
problema de lidar diretamente com dois paradigmas um pouco diferentes: o
orientado a objeto e o relacional. Com o intuito de resolver estes problemas, é
que surgiram os \textit{frameworks} ORM\footnote{ORM - Object-relational
Mapping} tais como \textit{Hibernate}, \textit{EclipseLink}, \textit{Apache
OpenJPA} entre outros.

	\par Conforme surgiam novas alternativas e implementações para sanar esses
problemas, surgia um novo problema: a falta de padronização entre os
\textit{frameworks} de ORM. Para resolver esse problema foi criada o
JPA\footnote{JPA - \textit{Java Persistence API}} que de acordo com
\citeonline[p.12]{keith2009pro} "nasceu do reconhecimento das demandas dos
profissionais e as existentes soluções proprietárias que eles estavam usando
para resolver os seus problemas"\footnote{Tradução de responsabilidade dos
autores da pesquisa.}. 
	
	\par A especificação JPA foi concebida sendo a terceira parte da
especificação EJB\footnote{EJB - \textit{Enterprise Java Bean}}, e deveria
atender ao propósitos de persistêcia de dados desta especificação.
De acordo com \citeonline[p.12]{keith2009pro}, JPA é um \textit{framework} leve
baseado em POJO's\footnote{POJO - \textit{Plain Old Java Object }}, para
persistência de dados em \textit{Java}, e que embora o mapeamento objeto
relacional seja seu principal componente, ele ainda oferece soluções de
arquitetura para aplicações corporativas escaláveis\footnote{Tradução e resumo
de informações de responsabilidade dos autores da pesquisa.}.

	\par O \textit{framework Hibernate} é uma das implementações da especificação
JPA. De acordo com \citeonline{sourceforgeHibernate2015}, o \textit{Hibernate} é
uma ferramenta de mapeamento relacional, muito popular entre aplicações
\textit{Java} e implementa a \textit{Java Persistence API}. Foi criado por uma
comunidade de desenvolvedores, do mundo todo, que eram liderados por Gavin King.
De acordo com \citeonline{hibernate2015} "\textit{Hibernate} cuida do mapeamento
de classes \textit{Java} para tabelas de banco de dados, e de tipos de dados
\textit{Java} para tipos de dados SQL".

	\par O \textit{Hibernate} está bastante difundido na comunidade de
desenvolvedores \textit{Java} ao redor do mundo, pelo fato de ser simples de
usar, e por evitar esforços desnecessários na parte de infraestrutura das
aplicações onde é usado, mantendo assim o foco na lógica de negócio. A pricipais
vantagens do uso do \textit{Hibernate} segundo
\citeonline{sourceforgeHibernate2015} são:

	\begin{itemize}
	  
	  		\item Provedor JPA: além de sua API nativa , o \textit{Hibernate}
	  	também é uma implentação da especificação JPA, podendo assim ser facilmente
	  	usado em qualquer ambiente de apoio JPA.
	  		
	  		\item Persistência idiomática: permite que sejam construídas classes
	  	persistentes, e que suportem herança e polimorfismo
	  	entre outras estratégias, sem a necessidade da contrução de estruturas
	  	especiais para tal fim.
	  	
	  		\item Performance e suporte: permite que sejam usadas várias estratégias
	  	 de inicialização. Além disso não necessita de tabelas especiais no banco de
	  	 dados. Mostra-se vantajoso também por gerar a maior parte do SQL
	  	 necessário e evitar esforço desnecessário por parte do desenvolvedor, além
	  	 de ser mais rápido que o JDBC puro.
	  
	  		\item Escalável: o \textit{Hibernate} foi projetado para trabalhar em
	  	\textit{clusters} de servidores de aplicações e oferecer uma estrutura
	  	muito escalável, que se comporta bem tanto com número pequeno de usuários
	  	até números mais elevados.

			\item Confiável: sua confiabilidade e estabilidade são comprovadas pelo
		seu grande uso e aceitação atualmente.
			
			\item Extensível: Hibernate é altamente configurável e
		extensível\footnote{Tradução e resumo de informações de responsabilidade dos
		autores da pesquisa.}.
	
	\end{itemize}
	
	\par O \textit{Hibernate} será usado nesta pesquisa com o intuito de fazer a
gerência dos dados coletados e que serão providos para o aplicativo
\textit{Android} através do \textit{web service}, em conjunto com o banco de
dados.