%\section{Android Studio}

	\par Umas das ferramentas mais utilizadas para o desenvolvimento em Android é
o Eclipse IDE, contudo a Google criou um software especialmente para esse
ambiente, chamado Android Studio. Segundo \citeonline{gusmao2014}, Android
Studio é uma IDE baseado no ItelliJ Idea e foi apresentado na conferência para
desenvolvedores I/O de {2013}.

	\par De acordo com \citeonline{hohensee2013}, o Android Studio tem um
sistema de construção baseado em Gradle, que permite aplicar
diferentes configurações no código quando há necessidade de criar mais de uma
versão, como por exemplo, um software que terá uma versão gratuita e
outra paga, melhorando a reutilização do código. Com o Gradle também é
possível fazer os \textit{downloads} de todas as dependências de uma forma
automática sem a necessidade de importar bibliotecas manualmente.

	\par \citeonline{hohensee2013} afirma que o Android Studio é um editor
de código poderoso, pois tem como característica a edição inteligente, que ao
digitar já completa as palavras reservadas do Android e fornece uma
organização do código mais legível.

	\par Segundo \citeonline{android2}, a IDE tem suporte para a edição de
interface, o que possibilita ao desenvolvedor arrastar os componentes que
deseja. Ao testar o aplicativo, ela permite o monitoramento do consumo de
memória e de processador por parte do utilitário.

	\par \citeonline{gusmao2014} diz que a plataforma tem uma ótima integração com
o GitHub e está disponível para Windows, Mac e
Linux. Além disso os programadores terão disponíveis uma versão
estável e mais três versões que serão em teste, chamadas de Beta,
Dev e Canary.

	\par Devido à fácil usabilidade e por ser a IDE oficial para o desenvolvimento
Android, escolheu-se esse ambiente para a construção do aplicativo.