%\section{\textbf{Google Cloud 	Messaging}}

	\par Para que os alunos sejam notificados quando houver alguma mudança no
portal do aluno, será utilizada uma API oferecida pela Google denominada
Google Cloud Messaging ou simplesmente GCM, um recurso que tem por
objetivo notificar as aplicações Android. Segundo \citeonline{leal2014}, ele
permite que aplicações servidoras possam enviar pequenas mensagens de até 4
KB\footnote{\textit{KB - Kilobytes}} para os aplicativos móveis, sem que este
necessite estar em execução. Ainda de acordo com \citeonline{leal2014} para o
bom funcionamento do recurso apresentado, são necessários os seguintes
componentes:

\begin{itemize}
	
	\item \textit{Sender ID\footnote{Identity}}: é o identificador do projeto.
	Será utilizado pelo servidores da Google para identificar a aplicação
	que envia a mensagem.
	
	\item \textit{Application ID}: é o identificador da aplicação Android. O
	identificador é o nome do pacote do projeto que consta no
	\texttt{AndroidManifest.xml}.
	
	\item \textit{Registration ID}: é o identificador gerado pelo servidor GCM
	quando aplicação Android se conecta a ele. Este deve ser enviado
	também à aplicação servidora.
	
	\item \textit{Sender Auth Token}: é uma chave que é incluída no cabeçalho
	quando a mensagem é enviada da aplicação servidora para o GCM. Essa chave serve
	para que a API da Google possa enviar as mensagens para o dispositivo
	correto.

\end{itemize}

	\par De acordo com os componentes acima citados, quando uma aplicação servidora
enviar uma mensagem para o aplicativo Android, na verdade está
enviando para o servidor GCM que será encarregado de enviar a mensagem para a aplicação
\textit{mobile}.
