%\section{Jersey}

	\par Atualmente o padrão arquitetural REST para desenvolvimento de serviços
\textit{web} vem sendo bastante adotado. De acordo com
\citeonline{saudate2012}, a linguagem Java possui uma especificação
própria para desenvolvimento de serviços REST desde de setembro de 2008, que é
a JSR311, ou como é popularmente chamado JAX-RS. Esta especificação provê um
conjunto de API's simples, para facilitar o desenvolvimento de serviços
\textit{web}. De acordo com \citeonline{oracle22015} "JAX-RS é uma API da
linguagem de programação Java projetada para tornar mais fácil
desenvolver aplicações que usam a arquitetura REST"\footnote{Tradução e resumo
de informações de responsabilidade dos autores da pesquisa.}. Através desta
especificação torna-se mais facíl e ágil a contrução de serviços \textit{web}
baseados em REST.

	\par Como JAX-RS é apenas uma especificação, ela necessita então de uma
implementação. Uma das implementações desta especificação é o
\textit{framework} Jersey. Segundo \citeonline{oracle2015} "Jersey, a
implementação de referência de JAX-RS, implementa suporte para as anotações
definidas no JSR 311, tornando mais fácil para os desenvolvedores construir
serviços \textit{web RESTful} usando a linguagem de programação
Java"\footnote{Tradução e resumo de informações de responsabilidade
dos autores da pesquisa.}. Além das anotações que facilitam seu uso,
Jersey pode prover serviços com uma infinidade de tipos de
mídias, tais como XML e JSON entre outros.

	\par O \textit{framework} Jersey tem amplo suporte para os vários métodos
HTTP. Fazendo uso dele pode-se facilmente implementar recursos REST. Além
disso o Jersey  pode rodar tanto em servidores que implementem a
especificação \textit{Servlet} ou não. Este \textit{framework} será usado para
construir a parte responsável por prover os serviços para o aplicativo
Android.
