\begin{agradecimentos}

De \imprimirAutorUm
\newline
%início do agradecimento do autor um
	\par Agradeço primeiramente a Deus pelo dom da vida, pela saúde e oportunidade
de cursar o ensino superior. Aos meus pais Mauro Nunes da Silva e Vera Lúcia da
Silva pelo apoio e exemplo de caráter e honestidade. Aos meu familiares e
amigos que me apoiaram e acreditaram em mim. Aos meus colegas de classe que
dividiram comigo as dificuldades e as alegrias nesse período de formação
acadêmica. Aos funcionários da Fundação do Vale do Sapucaí, principalmente ao
seu corpo docente que me ajudou a crescer na ética profissional. Aos
professores Msc. José Luiz da Silva e Msc Roberto Ribeiro Rocha que tanto
contribuíram para a realização deste trabalho. Por fim, agradeço de maneira
geral a todos que de um modo ou outro colaboram em minha formação.

\vspace*{\fill}
De \imprimirAutorDois
\newline
%início do agradecimento do autor dois
	\par Qualquer agradecimento que comece sem ser primeiramente a Deus considero
que seja em vão. Então agradeço a Deus pela paciência e motivação que Ele me
concedeu. Agradeço a minha família pelo amor e compreensão com que me conduziram
até este momento. Agradeço também aos professores Msc. José Luiz da Silva e Msc
Roberto Ribeiro Rocha pela enorme contribuição não só nesta pesquisa, mas também
na minha formação profissional. Agradeço ao senhor Pedro Alexandre Barbosa pela
ajuda nos momentos de dificuldade. Agradeço a Maria Izabel Cirino Felipe e a
Raphael Ribeiro Cheu da Silva pela confiança que depositaram em mim. Agradeço
aos meus amigos pela compreensão nos momentos de ausência. Agradeço a todos os
colegas de sala que compartilharam da mesma luta que eu. Agradeço a Diego
D'leon Nunes por me acompanhar nesta caminhada e por fim agradeço a todos que
contribuiram para a concretização desta etapa da minha vida.

\end{agradecimentos}




