
\chapter{CONCLUSÃO} 

	\par Com a realização desta pesquisa, constatou-se que no mercado mundial
existe um alto número de aparelhos celulares com sistema operacional Android,
pelos quais os usuários procuram soluções para suas as tarefas diárias. Assim, o
aplicativo desenvolvido neste trabalho, tem por finalidade informar ao
estudante suas notas, faltas e provas agendadas do semestre corrente. Além do
mais, no momento em que algum professor lançar eventos como notas, faltas ou
provas agendadas, o software envia uma notificação ao aluno.

	\par O \textit{web service} criado, responde as requisições via REST oferecendo
a Univás uma oportunidade de disponibilizar suas informações através de
serviços. No presente momento, o serviço possível de se utilizar é a consulta
de notas, faltas e provas agendadas.

	\par As mensagens enviadas do servidor para o dispositivos móveis são
transmitidas também via REST através da API Google Cloud Messaging (GCM), da
Google, que oferece o recurso gratuitamente e que mostrou-se muito eficaz,
solucionando o problema do envio de notificações aos dispositivos dos alunos  e
de transmissão dos dados.

	\par Deve-se também destacar o grande número de materiais disponibilizados por
desenvolvedores e estudiosos da área, os quais possibilitaram aos autores desta
pesquisa o estudo e aprendizagem das teorias apresentadas nesta pesquisa, bem
como suas implementações.

	\par Portanto, apesar das dificuldades encontradas para a realização deste
trabalho, como realizar a comunicação entre o web service e o aplicativo
Android, percebeu-se que o software apresentado nesta pesquisa é de grande
utilidade aos alunos da Universidade do Vale do Sapucaí, pois conseguem
acompanhar seus desempenhos escolares através de seus equipamentos
\textit{mobile} e a Univás que tem agora, uma estrutura pronta para
disponibilizar suas informações através de serviços.

	\par Devido ao crescente número de dispositivos móveis é possível perceber uma
época favorável para explorar essas tecnologias. Sendo assim, este projeto
possibilita aos graduandos em Sistemas de Informação uma oportunidade para
acrescentar novas funcionalidades para esta aplicação em trabalhos futuros.

	\par Devido ao tempo escasso esse trabalho não trata a parte de segurança,
podendo ser implementado em outra oportunidade. São exibidas, apenas as
disciplinas do semestre corrente, sendo possível acrescentar a funcionalidade
para exibir todas as matérias já cursadas. Também pode-se criar o serviço para
que os alunos realizem a CPA, consultas de livros da biblioteca, permitir aos
professores lançarem notas no portal do aluno ou publicarem materiais, além de
possibilitar o acesso a outras plataformas como Windows Phone e IOS.

	\par Por fim, pode-se afirmar que o presente trabalho realizou seus objetivos,
os quais eram possibilitar aos alunos da Univás consultarem suas notas, faltas
e provas agendadas, notificando-os quando estes eventos ocorrem, além
desenvolver uma estrutura para a universidade poder disponibilizar informações
em forma de serviço, o que hoje ainda não acontece. Ainda, esta pesquisa foi de
grande relevância aos participantes do projeto, pois contribuiu por uma ampla
visão de resolução de problemas e um conhecimento vasto nas tecnologias
utilizadas.
